{"id": "aesthesis", "metadata": {"operation": "retrieve", "provider": "Oxford University Press", "schema": "RetrieveEntry"}, "results": [{"id": "aesthesis", "language": "en-gb", "lexicalEntries": [{"entries": [{"etymologies": ["early 17th century; earliest use found in John Deacon (fl. 1585\u20131616). From ancient Greek \u03b1\u1f34\u03c3\u03b8\u03b7\u03c3\u03b9\u03c2 sense perception, sensation, perception from the stem of \u03b1\u1f30\u03c3\u03b8\u1f71\u03bd\u03b5\u03c3\u03b8\u03b1\u03b9 to perceive (probably from the same base as \u1f00\u1f77\u03b5\u03b9\u03bd to perceive, hear from the same Indo-European base as Sanskrit \u0101vis-, Avestan \u0101vi\u0161 manifestly, Old Church Slavonic av\u011b openly) + -\u03c3\u03b9\u03c2"], "pronunciations": [{"phoneticNotation": "IPA", "phoneticSpelling": "i\u02d0s\u02c8\u03b8i\u02d0s\u026as"}, {"phoneticNotation": "IPA", "phoneticSpelling": "\u026as\u02c8\u03b8i\u02d0s\u026as"}, {"phoneticNotation": "IPA", "phoneticSpelling": "\u025bs\u02c8\u03b8i\u02d0s\u026as"}], "senses": [{"definitions": ["The perception of the external world by the senses."], "id": "m_en_gb_oed3234.005", "registers": [{"id": "rare", "text": "Rare"}]}], "variantForms": [{"text": "esthesis"}]}], "language": "en-gb", "lexicalCategory": {"id": "noun", "text": "Noun"}, "text": "aesthesis"}], "type": "headword", "word": "aesthesis"}], "word": "aesthesis"}