{"id": "primaveral", "metadata": {"operation": "retrieve", "provider": "Oxford University Press", "schema": "RetrieveEntry"}, "results": [{"id": "primaveral", "language": "en-gb", "lexicalEntries": [{"entries": [{"etymologies": ["early 19th century. Apparently from either Catalan primavera, Spanish primavera, Portuguese primavera, or Italian primavera, all in sense \u2018springtime\u2019 (all ultimately from an unattested post-classical Latin *prima vera, variant (probably arising from reinterpretation of the neuter plural as feminine singular) of classical Latin pr\u012bmum v\u0113r first or earliest spring from pr\u012bmum, neuter of pr\u012bmus + v\u0113r) + -al. Compare Old Occitan primavera, feminine, primver, masculine"], "pronunciations": [{"phoneticNotation": "IPA", "phoneticSpelling": "\u02ccpri\u02d0m\u0259\u02c8v\u025b\u02d0r\u0259l"}, {"phoneticNotation": "IPA", "phoneticSpelling": "\u02ccpri\u02d0m\u0259\u02c8v\u025b\u02d0r(\u0259)l"}], "senses": [{"definitions": ["Of or taking place in (early) spring."], "id": "m_en_gb_oed151290.004"}]}], "language": "en-gb", "lexicalCategory": {"id": "adjective", "text": "Adjective"}, "text": "primaveral"}], "type": "headword", "word": "primaveral"}], "word": "primaveral"}